<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ようこそ、東本研究室へ on 東本研究室</title>
    <link>https://example.com/</link>
    <description>Recent content in ようこそ、東本研究室へ on 東本研究室</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    
	<atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>指導教員</title>
      <link>https://example.com/tomoto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/tomoto/</guid>
      <description>基本情報  名前：東本 崇仁（とうもと たかひと） 所属：東京工芸大学工学部 工学科情報コース / コンピュータ応用学科 職位：准教授 博士（工学） e-Mail: t.tomoto☆cs.t-kougei.ac.jp sub e-Mail: toumotan☆yahoo.co.jp  ☆を@ に変更して下さい    略歴  2018年～ 東京工芸大学工学部 准教授 2015年～2017年 東京工芸大学工学部 助教 2010年～2015年 東京理科大学工学部 助教 2008年～2010年 早稲田大学人間科学部 助手 2009年 広島大学大学院工学研究科了 博士（工学）論文博士． 2005年 九工大大学院情報工学研究科博士前期課程了． 2003年 九工大・情報工学部卒  会員等  電子情報通信学会シニア会員 人工知能学会正会員 教育システム情報学会正会員 日本教育工学会正会員 情報処理学会正会員 教育システム情報学会 社員 人工知能学会 ALST研究会専門委員  これまで従事してきた研究  学習者の思考の外化（コンセプトマップ等）と外化された思考の誤りの可視化(EBS)についての研究（2001～） 既習の公式を用いた間接測定を学習者に要求する実験を対象とした実験方法の考案課題における学習支援環境の研究（2002～） 学習者自身に問題を作成させる作問学習の知的支援システムの研究 （2003～） 学習者の漸進的学習を支援するための適応的な実験系列の提供を可能にするマイクロワールドグラフの自動構築手法の研究（2005～） EBS(Error-Based Simulation）を用いた学習者の誤りを可視化による学習についての研究（2005～） 上記の研究に従事  賞罰  2020.03 人工知能学会 先進的学習科学と工学研究会 若手奨励賞 受賞（受賞者：植野和 ）（植野和, 東本崇仁, 堀口知也, 平嶋宗, &amp;ldquo;学習者のパラメータ探索を通した故障診断による力学学習支援システムの開発,&amp;rdquo; 2020年03月10日（ALST-88）） 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>構成員</title>
      <link>https://example.com/members/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/members/</guid>
      <description>指導教員  准教授 東本 崇仁  学生 博士後期課程  D1 古池 謙人  博士前期課程  M1 相川 野々香 M1 茂木 誠拓  学部  B4 奥村天祐 B4 小松翔平 B4 座間出実 B4 高野海 B4 樋村いづみ B4 藤島優希 B4 星野司 B4 前田新太郎 B4 山崎義徳  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>研究内容</title>
      <link>https://example.com/research/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/research/</guid>
      <description>研究の心構え 利用者の役に立ち，利用者が楽しんでくれる研究を行います．
研究している本人が「意味がある」「役に立つ」と思えるものを作ってもらいます．
卒論・修論テーマ 人の認知心理に関わる理論の設計とそれに基づいた学習支援システムの開発を主に行っていますが，卒業研究であればテーマは自由です（修士は学習・教育を対象としたテーマに限定します）．
研究のコンセプト 私は元々ゲームなど遊びが大好きでした．遊びは楽しい．楽しいということは強いモチベーションを生み出します．なぜ，今「学習」というテーマについて研究しているのか．「教育」は先生主体ですが，「学習」は学び手（学習者）主体です．ゲームも学習も「何かを達成できて，楽しい」という共通性を持っています．ただ，学校教育では「教師による一方的な押し付け」が学習をつまらないものにします．
本研究室では，「教師による一方的な」教育ではなく，「学習者主体」の楽しい学習を支援するシステムを設計します．「何が楽しいか」「何を学ぶべきか」「なぜ学ぶべきか」これらは，学習者がどのように考えているか，そして学習者が自分のことをどれだけ理解しているかに関係します．そのため，人の認知に関する心理（認知心理学）に基づいて，研究を進める必要があります．また，「教師による一方的な」教育を回避し，「学習者主体」になるには，「学習者がまずは行動し，それに教える側が対応する」ことが必要です．しかし，教師一人ですべての学習者の行動に対応することが大切です．本研究室では，人工知能により学習者の活動を診断し，フィードバックを与えるシステムを設計・開発します．
卒論・修論事例  「スケジューリングスキル改善支援のための行動と結果の長期的な因果関係学習ゲームの開発」 「スケジューリングスキル改善支援のための失敗経験に基づく過去スケジューリングシステムの開発」 「コメント機能を活用したリアルタイムコーパスの作成と自動字幕生成システムの開発」 「理解状態の体系的整理を通した活用能力の育成支援システムの開発」 「FPSにおける理解の振り返りを通した瞬間判断能力の育成支援システムの開発」 「プログラムの意味の理解を通した学習の支援システムの開発」 「プログラムを1行ずつ読むことによる学習の支援システムの開発」 「スケジューリングスキル改善支援のための行動と結果の長期的な因果関係学習ゲームの開発」  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>研究業績</title>
      <link>https://example.com/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/publications/</guid>
      <description>巻頭言  東本崇仁: プログラミング教育必修化の意義と現場での教育, 教育システム情報学会誌, Vol. 34, No. 2, pp. 79–81, (2017)  解説  堀口知也, 東本崇仁, 平嶋宗: 知識モデリングに基づく学習支援, 人工知能学会誌, Vol. 35, No. 2, pp. 192–200, (2020) 東本崇仁: 知識の構造化のための外化と誤りの可視化(&amp;lt;特集&amp;gt;学習科学と学習工学のフロンティア-私の&amp;quot;学習&amp;quot;研究-(後編)), 人工知能学会誌, Vol. 30, No. 4, pp. 506–507, (2015) 真嶋由貴恵, 合田美子, 小島一晃, 東本崇仁, 林雄介: 「医療・看護・福祉分野におけるICT利用教育／ICTを活用した教育の質保証」, 教育システム情報学会誌, Vol. 31, No. 1, pp. 5–7, (2014)  書籍  eラーニング/eテスティング（テスト時の学習者の誤りの可視化の効用），教育工学選書II－１，（ミネルヴァ書房），pp.157-172，2016/06/20  査読付学術論文  古池謙人, 東本崇仁, 堀口知也, 平嶋宗: プログラミング学習における再利用性を指向した知識組織化のための知的支援: 機能・振舞い・構造の観点に基づく問題解決過程のモデル, 人工知能学会論文誌, Vol. 35, No. 5–C, pp. 1–17, (2020/06) 相川野々香, 古池謙人, 東本崇仁: Error-based Simulation (EBS)における学習者の誤り傾向に基づく問題の行詰まり解決支援システム, 電子情報通信学会論文誌 D, Accepted, (2020/05) 古池謙人, 東本崇仁, 堀口知也, 平嶋宗: プログラミングの構造的理解を指向した部品の段階的拡張手法の提案と支援システムの開発・評価, 教育システム情報学会誌, Vol.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>