<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>構成員 on Tomoto Lab</title>
    <link>/team/</link>
    <description>Recent content in 構成員 on Tomoto Lab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language><atom:link href="/team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>東本 崇仁</title>
      <link>/team/tomoto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/tomoto/</guid>
      <description>|ABSTRACT|
基本情報 名前：東本 崇仁（とうもと たかひと）
所属：東京工芸大学工学部 工学科情報コース
職位：准教授
博士（工学）
e-Mail: t.tomoto☆eng.t-kougei.ac.jp
sub e-Mail: toumotan☆yahoo.co.jp
☆を@ に変更して下さい 略歴 2018年～ 東京工芸大学工学部 准教授 2015年～2017年 東京工芸大学工学部 助教 2010年～2015年 東京理科大学工学部 助教 2008年～2010年 早稲田大学人間科学部 助手 2009年 広島大学大学院工学研究科了 博士（工学）論文博士． 2005年 九工大大学院情報工学研究科博士前期課程了． 2003年 九工大・情報工学部卒 会員等 電子情報通信学会シニア会員 人工知能学会正会員 教育システム情報学会正会員 日本教育工学会正会員 人工知能学会 ALST研究会専門委員 これまで従事してきた研究 学習者の思考の外化（コンセプトマップ等）と外化された思考の誤りの可視化(EBS)についての研究（2001～） 既習の公式を用いた間接測定を学習者に要求する実験を対象とした実験方法の考案課題における学習支援環境の研究（2002～） 学習者自身に問題を作成させる作問学習の知的支援システムの研究 （2003～） 学習者の漸進的学習を支援するための適応的な実験系列の提供を可能にするマイクロワールドグラフの自動構築手法の研究（2005～） EBS（Error-Based Simulation）を用いた学習者の誤りを可視化による学習についての研究（2005～） 上記の研究に従事 学会活動 国外における活動 2012年 9月 1日～ International Conference on Human-Computer Interaction Parallel Session Organizer ～ 現在に至る 2013年 5月 1日～ International Conference on Computers in Education, Workshop on Modeling, Management and Generation of Problems/Questions in Technology-Enhanced Learning ワークショッププログラム委員 ～ 現在に至る 2020年 4月 1日～ The Asia-Pacific Society for Computers in Education Co-chair of SIG on Educational Use of Problems/Questions in Technology-Enhanced Learning ～ 現在に至る 国内における活動（幹事等） 2011年 9月 1日～ 教育システム情報学会 学会誌編集委員 幹事 ～ 2015年8月31日 2013年 3月 1日～ 電子情報通信学会 教育工学専門委員会 幹事補佐 ～ 2015年3月31日 2013年 7月 1日～ 教育システム情報学会 特集号編集委員 幹事 ～ 2015年8月31日 2015年 4月 1日～ 人工知能学会 先進的学習科学と工学研究会 幹事 ～ 2019年3月31日 2015年 4月 1日～ 教育システム情報学会 社員 ～ 2019年3月31日 2015年 9月 1日〜 電子情報通信学会 教育工学専門委員会 専門委員 〜 現在に至る 2016年 6月 1日～ 電子情報通信学会 教育工学専門委員会 幹事 ～ 2018年3月31日 2017年 7月 1日〜 教育システム情報学会 産学連携委員会 幹事 〜 現在に至る 2017年 7月 1日〜 教育システム情報学会 広報委員会 委員 〜 現在に至る 2019年 9月 1日～ 人工知能学会全国大会 プログラム委員長補佐 ～ 2020年8月31日 2019年 9月 1日～ 人工知能学会全国大会 セッション支援担当 〜 現在に至る 2020年 11月 1日〜 教育システム情報学会全国大会 プログラム担当委員 〜 現在に至る 2020年 9月 1日～ 人工知能学会全国大会 編集委員連絡担当 〜 現在に至る 国内における活動（編集委員） 2011年 9月 1日～ 教育システム情報学会 学会誌編集委員 ～2015年8月31日 2012年 3月 1日～ 情報処理学会 学会誌編集委員 ～2016年3月31日 2013年 3月 1日～ 電子情報通信学会 教育工学専門委員会専門委員 ～ 2015年3月31日 2013年 7月 1日～ 教育システム情報学会 特集号編集委員 ～2015年8月31日 2014年 1月 1日～ 電子情報通信学会 特集号編集委員 ～ 2015年3月31日 2015年 4月 1日～ 電子情報通信学会 ISSソサエティ誌編集委員 ～2017年3月31日 2020年 6月 19日～ 人工知能学会 論文誌編集委員 ～ 現在に至る 2020年 11月 1日〜 ITEL (Information and Technology in Education and Learning) 編集委員 〜 現在に至る 2021年 7月 1日〜 教育システム情報学会 学会誌編集委員 ～ 現在に至る 2022年 3月 10日～ 電子情報通信学会 特集号編集委員 ～ 現在に至る 社会における活動 新聞掲載 2008年 8月 1日 全国中学校理科教育研究会でのError-based Simulation(EBS)の紹介および当該の内容について 千葉新聞 平成20年8月1日に掲載 2009年 10月 26日 Error-based Simulation(EBS)に関する記事の掲載 教育新聞 平成21年10月26日に掲載 実践利用 2005年 11月 24日 多桁減算ひっ算作問システム，福岡県飯塚市立片島小学校，3年生45名 2006年 1月 13日, 17日, 18日 多桁減算ひっ算作問システム，福岡県飯塚市立立岩小学校，3年生88名 2008年 11月 Error-based Simulation利用，浦安市堀江中学校，1年生 2009年 12月 15日 Error-based Simulation利用，さいたま市立原山中学校，1年生100名 2010年 1学期 Error-based Simulation利用，千葉市立木更津中学校，3年生23名 2006年 Error-based Simulation利用，千葉市立新宿中学校，3年生94名 2007年 Error-based Simulation利用，千葉市立新宿中学校，3年生94名 2009年 7月 Error-based Simulation利用，千葉市立新宿中学校，3年生93名 2010年 Error-based Simulation利用，千葉市立新宿中学校，3年生上記と同程度 2010年 4月 1日～現在に至る 原理の理解を指向した情報モラル教育システム，横浜市小学校（いぶき野小学校，嶮山小学校）・教育委員会，4年生・5年生 2012年 3月19日 コンセプトマップを用いた階層構造学習支援システム利用，千葉市立新宿中学校，1年生29名 2012年 3月19日 コンセプトマップを用いた階層構造学習支援システム利用，千葉市立新宿中学校，3年生31名 2012年 Error-based Simulation利用，轟町中学校1年生，4クラス（147名），1時限 2012年 Error-based Simulation利用，轟町中学校3年生，4クラス（135名），1時限 2016年 9月 Error-based Simulation利用，千葉市立花園中学校3年生，9クラス（約300名），2時限 2020年 12月 22日 〜 2020年 12月 24日 Error-based Simulation利用，千葉市立さつきが丘中学校，3年生3クラス（計67名），各2時限 2021年 12月 9日 〜 2021年 12月 14日 Error-based Simulation利用，千葉市立さつきが丘中学校，3年生3クラス（約90名），各3時限 博士論文 東本崇仁, “ICTを用いた教材のインタラクティブ化(ヒューマンインタフェース・教育支援,&amp;lt;特集&amp;gt;人工知能分野における博士論文),” 人工知能学会誌, vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>座間 出実</title>
      <link>/team/zama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/zama/</guid>
      <description>基本情報 名前：座間 出実（ざま いずみ） 所属：東京工芸大学大学院 工学研究科（博士前期課程2年） 略歴 2021.03 東京工芸大学 工学部 卒 2021.04 東京工芸大学大学院 工学研究科 博士前期課程 在学 教育活動 2020.04〜2021.03 東京工芸大学工学部 SA（コンピュータ基礎，情報処理概論，オブジェクト指向プログラミング） 2021.04〜2022.03 東京工芸大学工学部 TA（アルゴリズムとデータ構造，オブジェクト指向プログラミング） 2021.07〜2022.03 東京工芸大学工学部 TA（Webデザイン，オブジェクト指向プログラミング） 研究業績 研究会 座間出実, 古池謙人, 東本崇仁: 部品の利用と組み合わせを指向したプログラミング学習支援システムの開発と評価, 人工知能学会第91回先進的学習科学と工学研究会, pp. 54–59, (2021/03) 座間出実, 古池謙人, 東本崇仁: プログラミングにおける部品の利用と合成を指向したプログラミング学習支援システムの開発, 人工知能学会第89回先進的学習科学と工学研究会, pp. 21-24, (2020/07) 資格 学士（工学） </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>松爲　泰生</title>
      <link>/team/matsui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/matsui/</guid>
      <description>基本情報 名前：松爲 泰生（まつい たいき） 所属：東京工芸大学大学院 工学研究科（博士前期課程1年） 略歴 2022.03 東京工芸大学 工学部 卒 2022.04 東京工芸大学大学院 工学研究科 博士前期課程 在学 教育活動 2021.04〜2022.03 東京工芸大学工学部 SA（コンピュータ基礎） 2022.04〜 東京工芸大学工学部 TA（コンピュータ基礎，オブジェクト指向プログラミング） 研究業績 研究会 松爲泰生, 前田新太郎, 古池謙人, 東本崇仁: ソースコ―ドの振舞いモデルから機能の解釈を促す支援システムにおけるフィードバックの検討, 電子情報通信学会技術研究報告(ET), Vol. 122, No. 241, pp. 29-34, (2022/11) 松爲泰生, 前田新太郎, 古池謙人, 東本崇仁: ソースコードの振舞い制約の思考から機能の解釈を促す支援システムの提案, 人工知能学会第95回先進的学習科学と工学研究会, pp. 11–14, (2022/07) 松爲泰生, 前田新太郎, 茂木誠拓, 古池謙人, 東本崇仁: 振舞いのトレースを通してソースコードの機能の理解を促す学習支援システムの開発, 人工知能学会第94回先進的学習科学と工学研究会, pp. 13–18, (2022/03) 松爲泰生, 前田新太郎, 茂木誠拓, 古池謙人, 東本崇仁: プログラミングにおける振る舞いと機能の理解を指向した学習支援システム, 2021年度JSiSE学生研究発表会, pp. 41–42, (2022/03) 全国大会 松爲泰生, 前田新太郎, 古池謙人, 東本崇仁: ソースコードの機能の理解を振舞いモデルの解釈から促す支援システムの提案, 第24回日本感性工学会大会, p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相川 野々香</title>
      <link>/team/aikawa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/aikawa/</guid>
      <description>基本情報 名前：相川 野々香（あいかわ ののか） 所属：東京工芸大学大学院 工学研究科（博士後期課程1年） 略歴 2016.04 東京工芸大学 工学部 入学 2020.03 東京工芸大学 工学部 卒業 2020.04 東京工芸大学大学院 工学研究科 博士前期課程 入学 2022.03 東京工芸大学大学院 工学研究科 博士前期課程 修了 2022.04 東京工芸大学大学院 工学研究科 博士後期課程 入学 学会活動 2020.03〜 日本感性工学会 学生会員 2020.04〜2021.03 日本感性工学会 学生部会「志学の会」 幹部（広報担当） 2020.06〜 人工知能学会 学生会員 2021.04〜 日本感性工学会 学生部会「志学の会」 副代表 教育活動 2019.04〜2020.03 東京工芸大学工学部 SA（CG入門，情報技術入門，情報処理概論） 2020.04〜2021.03 東京工芸大学工学部 TA（アルゴリズムとデータ構造，CAD，情報技術入門） 2020.09〜2022.03 東京工芸大学工学部 学生アドバイザー 2021.04〜2022.03 東京工芸大学工学部 TA（CG入門，Cプログラミング） 2022.04〜2023.03 東京工芸大学工学部 TA（音声メディア処理，統計処理，JAVAプログラミング，情報工学演習，アルゴリズムとデータ構造，プログラミング基礎） 2022.04〜 東京工芸大学工学部 ピア・サポーター 研究業績 受賞 2022年度 電子情報通信学会 教育工学研究会 研究奨励賞, (2022/11) （相川野々香, 前田新太郎, 茂木誠拓, 古池謙人, 東本崇仁, 今井功, 堀口知也, 平嶋宗: 力学を対象とした誤りに基づく問題提示システムを用いた授業実践におけるテスト結果の分析, 電子情報通信学会技術研究報告(ET), Vol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>茂木 誠拓</title>
      <link>/team/mogi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/mogi/</guid>
      <description>基本情報 名前：茂木 誠拓（もぎ ともひろ） 所属：東京工芸大学大学院 工学研究科（博士後期課程1年） 略歴 2020.03 東京工芸大学 工学部 卒 2020.04 東京工芸大学大学院 工学研究科 博士前期課程 入学 2022.03 東京工芸大学大学院 工学研究科 博士前期課程 修了 2022.04 東京工芸大学大学院 工学研究科 博士後期課程 入学 学会活動 2019.06〜 日本感性工学会 学生会員 2020.04〜2021.03 日本感性工学会 学生部会「志学の会」 幹部（Web） 2020.06〜 人工知能学会 学生会員 2021.04〜 日本感性工学会 学生部会「志学の会」 幹部（代表） 教育活動 2019.04〜2020.3 東京工芸大学工学部 SA（コンピュータ基礎，プログラミング基礎） 2019.04〜2020.3 東京工芸大学工学部 学生アドバイザー 研究業績 原著論文 前田新太郎, 茂木誠拓, 古池謙人, 東本崇仁: 仮想ロボットプログラミングを用いたコード共有プラットフォームの開発と評価, 教育システム情報学会誌, Vol. 40, No. 3, in press, (2023/07) 国際会議 Mogi, T., Koike, K., Tomoto, T., Horiguchi, T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>荻田 将徳</title>
      <link>/team/ogita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/team/ogita/</guid>
      <description>基本情報 名前：荻田 将徳（おぎた まさたか） 所属：東京工芸大学大学院 工学研究科（博士前期課程1年） 略歴 2022.03 東京工芸大学 工学部 卒 2022.04 東京工芸大学大学院 工学研究科 博士前期課程 在学 教育活動 2021.04〜2022.03 東京工芸大学工学部 SA（情報処理入門） 2022.04〜 東京工芸大学工学部 TA（情報技術入門，コンピュータ基礎） 2022.04〜 東京工芸大学大学院工学研究科 ピア・サポーター 研究業績 研究会 荻田将徳, 前田新太郎, 東本崇仁: 意思決定における自己の探索空間と評価の認知の支援システムの開発と評価, 教育システム情報学会2021年度第6回研究会, pp. 16-21, (2022/03) 荻田将徳, 前田新太郎, 東本崇仁: 意思決定における軸の振り返りによる探索空間と評価の認知を促す支援システムの開発と評価, 2021年度JSiSE学生研究発表会, pp. 71–72, (2022/03) 全国大会 荻田将徳, 相川野々香, 古池謙人, 東本崇仁: 物理を題材としたTeachable Agent Modeling for Error-visualizationにおける制約の提案, 第24回日本感性工学会大会, p. [1D-1-07], (2022/08) 荻田将徳, 前田新太郎, 相川野々香, 古池謙人, 東本崇仁: 物理における制約の理解を指向したTeachable Agent Modeling for Error-visualizationによる学習手法の提案, 教育システム情報学会全国大会講演論文集, pp. 171–172, (2022/08) 資格 学士（工学） </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
